10.20開花果日，黑狗有意染藍清真寺，咁拉左毛漢未

警方今日拘捕 15 名民主派人士，包括民主黨創黨主席李柱銘、現任立法會議員梁耀忠、前立法會議員吳靄儀、區諾軒、梁國雄、楊森、單仲楷等，他們被控在去年 8 月 18 日、10 月 1 日、10 月 20 日組織參與非法集結；其中五個人另外被控在 9 月 30 日和 10 月 19 日，公告非法集結。

8.18 當日，民陣原本計劃，由銅鑼灣維多利亞公園出發，遊行至中環遮打道行人專用區，但警方反對，只批出在維多利亞公園集會的不反對通知書，民陣改為舉行「流水式集會」，由李卓人、李柱銘、區諾軒、梁耀忠等拉「頭 banner」，由維園沿軒尼斯道西行，到中環遮打道行人專用區，民陣指當日流水式集會有 170 萬人參與；政府當晚發稿，指「集會期間大致和平」，但參與者佔用港島多條主要幹道，路面交通受影響，對市民造成不便。政府發言人當時亦稱，最重要是要盡快回復社會秩序，「當一切平靜之後，政府會與市民展開真誠對話，致力修補撕裂」。

10.1 中華人民共和國建國，民陣原定發起遊行，但警方不批准，民陣召集人岑子杰宣布遊行取消，但副召集人陳皓桓、李卓人、何俊仁和梁國雄，宣布以個人名義，承接民陣原本遊行路線，當時他們亦提醒參與者，有被捕風險；除了港島遊行，當日多區有示威，何傳耀中學 15 歲學生曾志健，就在荃灣「開花」期間，被防暴警員開槍打中胸膛一度命危。

10.20 民陣原擬舉辦第一次九龍大遊行，但警方反對，陳皓桓和何俊仁、何秀蘭及梁國雄，以個人名義舉辦遊行；當日警方出動水炮車驅趕參與者，更將尖沙咀清真寺「染藍」，警方後來要派員到清真寺道歉和清潔。

毛漢比你噴到由頭藍到落腳，仲唔係你班撚樣口中既暴徒？仲唔拉埋佢非法集結?

拉埋清真寺呀笨柒

你又知唔會

最怕狗唔咬

推